林鄭個本地研究生學費豁免計劃真係德政嚟

呢兩年林鄭特首推咗呢個計劃 本來研究生MPhil/PhD每年要畀42000學費 但有咗呢個計劃 唔單止每月有人工 仲要連學費都唔使畀 睇到林鄭真係好重視高學歷人才

呢啲福利政策真係好好 所以我畢業之後就即刻去咗外國搵工
香港俾支共吞併之後 只需要奴才 唔需要人才 我唔會為港共貢獻任何勞動力
同時我都呼籲攞咗咁多年小中大學資助嘅人才 畢業之後盡量唔好搵香港嘅工
人才流失係你個遺臭萬年嘅八婆賣港賊搞成

其實大家知唔知培訓一個大學生要幾多錢？
根據UGC紀錄，喺18/19學年，平均每個undergrad學生係需要$265,000支出
培訓一個RPG更加係平均要$621,000 所以（就算要畀$42100學費）真係好抵屌！
各位人才記得攞完資助唔好貢獻返畀港共喇~

source:

喺香港讀MPhil咪即係犧牲自已2年時間去幫啲支国教授做廉價抄文工人

想讀

studentship 18k喎 又唔洗扣5%
真係好低人工咩

講得好啱 所以我一畢業都即刻走咗去外國

即使係undergrad都好正 港共平均每位學生每年要支出$265000 但係學生自己只需要畀$42100
如果唔喺返香港做野、交稅 港共係有蝕冇賺

樓主窮西，發現新大陸咁樣。

重有一樣，政府公務員教畜一向收得貴唔值，講到年青人讀佢貴成本學位有賺咁，事實係大學生供過於求呀人工低。

真正賺果班係教畜公務員呀，傻仔

不嬲mphil 完都走
有心行academia 無幾多個會想phd + postdoc 留係香港

多謝林鄭媽媽一直以來怪錯你了

不嬲都係拎完mphil就走
勁既就出去繼續外國phd
唔再讀既咪出黎搵工

賣港賊推呢個計劃證明佢真心覺得高學歷嘅人才係對香港重要
大學生尤其是碩士博士人工唔係特別高只係香港現象 所以更加應該離港發展

仆街賣港賊鄭月蛾

香港讀MPhil拎經驗+recommendation letter+paper+儲錢
之後出國讀PhD順便移埋民

應該算係窮人最易移民既方法 特別係理工科既人

識玩

d prof唔係cs喎

你收咗果18k後啲支国教授當你狗咁用
出面打工唔想做大不了辭職 但讀MPhil得罪老細你連業都畢唔到啊 果2年堅係硬食

btw有心行research條路 就俾啲心機搵船等畢業後直接去外國讀啦

政府嘅主要目標係班無得再去歐美讀PhD嘅党員同摺被軍啊 你估真係想益佢地心目中班黑暴廢青咩

其實你知唔知佢幾時搞呢個計劃 同埋咩人有資格

你自己揀支那老細 冇計啦

理工科你想搵香港人做老細應該都難過乜
仲要有唔少香港教授傾向收支国學生 就係貪佢地好洗好用 少香港人留港讀RPg總有原因嘅

多謝黨

中文系支國香港教授三七
同埋我研究方向支國老細應該唔會要既

其實香港大把留港7年後生嘅支国人
所以無論係HKPFS定係RPg tuition waiver嘅主要目標都唔係本地香港人 學術界洗牌早十幾年前已經開始緊啦

成班管理層全部唔係賣港賊就係支那賤畜
想屈你廢又得，想屈你academic misconduct都得，得咗

讀個MPhil 仔唔好咁多被害妄想啦

盡量做外資

你好彩啦 大把科嘅教授支港外比例係7:2:1 啲好多ab嘅溝通己經係全支話同殘體字

你覺得好似無你份既話，咪試下揚堆支那賤畜點出貓，包你degree都分分鐘grad唔到

由undergrad開始，支那賤畜乜試都有晒marking scheme咁去考，research project點抄都作數都無問題，你好鍾意陪跑俾人屈廢隨便你

香港根本唔重視人材
咩大學生行街馬上重判入監

賣港賊

德唔德政都係畀人屌㗎啦

咩係RPG

rocket propelled grenade research postgrad

姐係咩科 ?

係first hon都重判

STEM既所有科

互惠互利 各取所需咋
咪又係一樣睇邊個老細好
幾黃既老細唔識搞科研出唔到paper一樣浪費時間

MA唔洗錢就話

依家競爭大左已經難左

26萬係平均每年定每個

搞返清楚個事實背景先
local rpg 免學費係本地學界屌咗好多年先屌出來，唔係林鄭主動俾嘅德政。早十年香港啲研究院收non-local 生（實際係大陸生）過晒火位，冇晒本地生就開始俾人屌浪費公帑俾大陸生做跳板過歐美，大學就暗地set rpg 收生local : non-local 要有一定比例。但科研出路太差令到冇本地人肯報，政府先免埋$42,100學費希望吸引多返啲本地人報讀。
我鼓勵本地人讀MPhil, 一來freshgrad 18K 唔錯，二來讀完去外國升讀／發覺唔鍾意研究都唔會over qualification，橫掂職場個個都有taught master，變相慳返十皮學費＋兩年賺$432,000 studentship。PhD 就真係諗清楚先好啦 (利申讀緊本地PhD)
唔少大學教授（包括大陸人）都要向國際接軌，唔得罪佢哋都唔會咁核突阻你畢業住嘅，制度上rpg遲畢業等於斷dept 財路。

學歷通漲

你不如睇多次佢打段野

其實呢個好問題 個表冇講清楚係計畢業生定全部學生
不過重點係你交嘅學費係彌補唔到政府支出
因為佢expect你將來交稅畀返十倍百倍佢

真

一定係每個學位，每年出26萬夠唔夠5個醫科生讀

呢個post戰線重點係你由公帑搶返幾多(MPhil 讀兩年就$432,000)，同埋你自己有咗MPhil 之後出國升讀會易啲，進可攻退可守。香港人唔善用呢啲公共資源就俾晒大陸生做跳板架啦

所以申full grant full loan再移民最抵

你讀另外一份UGC
醫療科資助倍數係文商科3倍
理工科係1.2

支那教授真係唔讀好過
利申：中過伏，已脫苦海，但入左火坑

養埋班垃圾professor

大部分STEM
3大可能有啲外國人
其他果啲真係好多大陸

上年試過推過人讀MPhil，但個個都同PhD 撈埋一齊屌
大家有興趣就入去睇下技術討論，今年個主要環境變化係街外搵工超難

【大學要人！9/1 前立即行動！】讀PhD去光復香港？讀咗MPhil光復學界先啦！

候任區議員張可森：〔入研究院，為香港出一分力〕＋MPhil/PhD 光復學界討論大集合

咁国內人士黎香港讀書又有咩資助呢

佢地貼錢推香港人去中國返工 就唔好諗住話人走左去

要講普通話？

On9, 個幾十萬根本係教授自己亂駛，
除左醫科生，其他普通科undergrad駛撚咁多錢

加油

讀緊PhD 老細local黃
拎完錢拎完學就去外國
bye

就算當佢哋正常俾$84,200 一年學費，每月studentship 都重袋緊18K，每年公帑俾起碼130K(未計研究經費)
freshgrad每個月11K studentship, 大陸算好撚高人工下啦

做得教授就算識廣東話都唔撚講，點會就你

我聽啲工程行業老闆話，大陸人肯學肯做，少出聲，多幹活，手腳又快，一個可以頂兩個。

典型奴隸獸

係咪報咗就可以 唔使專登申請？

拎到HKPFS仲好搵過好多freshgrad

1個 4年degree 教資會要出26萬？

每年

係

你覺得香港人仲讀到咩

唔係點解加拿大會開盤吸大學生？

點解我見poly學費
政府資助
全日制 每年港幣 42,100元
自負盈虧
全日制 每年港幣 84,200元

政府資助條數係未計呢個計劃？
即係只要間大學收咗你 咁就全免？

想讀mphil留名

全對呀

On9當有趣
有幾多個讀到研究生係本土香港人，幾多係大陸人新移民
大學都會按比例聘請/招生，所以大部份錢都唔係益你地
仲要多謝林鄭，食撚懵你啦

你唔好撚唔記得雙非單非幾多年開始，佢地咪就係而家批大學生囉
加埋日日有大陸人才來港讀書
真係話你on9怕你嬲，我屌你係屌你d嘩眾取寵嘅垃圾標題內文
正一死奴才

有冇話要咩科㗎
係咪一定要係mphil?
我睇個網寫好似剩係豁免哲學碩士同哲學博士？

得MPhil同PhD有
taught master冇 但係你睇嗰兩個價錢係MPhil/PhD㗎喎 通常taught冇UGC fund唔會42100咁平

你都係想用時間買張紙證明自己有研究能力姐

留意番今年開始有一個taught master 12萬資助

勁過d唔係香港讀
仲要直接外國名校讀phd

Mphil其實係咪得3大first hon讀得

肯學肯做少出聲學嘢快嗰班，貪你當佢奴才咩
人地唔係去北大清華，就係拎住船去外國
就算上唔到去，工程界支那都搶住要人，仲好pay過香港
服侍你老細班港燦貪辛苦咩

大陸prof好多時收番自己人

成績冇咁好最好其他方面有啲出色啦 eg有研究經驗
香港多數set個底線係2nd low

最緊要同考細啱傾

老細*

因為英文垃圾

其實係
報之前同潛在老細講有興趣 傾吓研究方面之類 順便熟吓摸吓對方會唔會係仆街

2nd low都有咁好
如果本身讀緊TPG有無可能之後再轉Mphil?
Mphil part time咁讀有無可能?

會唔會試做研究？唔會嘅話讀MBA識人？

完美証明兒登多低能，仲有咁多人正評
大學教書，關公務員乜撚野事

中小學老師分分鐘仲高人工過大學教書
同外國比更加係

taught master 係獎學金，not studentship

識人讀完Mphil再讀Master，
似專又唔似專咁，都唔知佢畢業搵咩工

香港使鬼要咁多高學歷人士咩
不停咁呃埋人讀上去，比錢比錢再比錢，
延遲畢業，出到黎同本科又唔係高好多

有料的科研人員，IT果大堆，連個政府EO人工都比唔上

mphil咁易入咩又少位又要同phd爭quota

啲錢屬於香港人

science/ engine stream 好多都4年直入PhD 方便跟老細project

有啲大學可以入左phd轉mphil

呢個就要同老細傾好expectation 啦，year 2 係人生交叉點

想問當初上錯賊船喺香港讀完PhD 錯過咗去外國讀書嘅機會
而家想去外國發展仲有咩路數？
唔係咁想去外國繼續做研究
咁樣係咪唯一就係上返岸做嘢？

grad之後，5年內可以留加拿大1年（定3年，唔記得）搵嘢做

你搵下加拿大之前幾星期，決定接收香港人既料

的確係難咗 不過仲係可行
對自己有信心嘅不妨一試

劃花自己學歷姐
正正常常hku second up 已經G5 master

其他地方唔知
香港任何一間院校master對加拿大搵工冇幫助
行academic 或者有少少機
正常人都會外國master

加拿大最難揾工就係哩啲高學歷
尤其外地垃圾master 哩到冇人理HKUCU
加拿大本地大把master grad失業

識有朋友一畢業就去左台灣Google

香港職場唔buy MPhil
人地兩年工作經驗+TPG>MPhil FG
免唔免學費都係咁話

以前美帝名校有啲位根本留定比清華北大/印度IIT最top果批畢業生

兩日前先捉左一班nds 出貓
咪撚on9 啦

More

你講既咩 我睇唔明

冚家剷林奠推依個, 咪又係想益班支那狗
真係本地學生優先咩.........
入到大學聽親都係蝗語

science 18k 點都好過出去做LAB 狗

不了，好多科讀完外國都唔會受，人地請當地人
寧願比錢去加拿大讀移民，易請好多

認真，我嗰科engine啲大陸pro多到我修5科core，4科都係，剩返嗰科香港人，不過新仔，教到9唔搭八

taught master?

Pin this la. 重點係俾支國人拎哂D資源呀